你唔好係咁講港獨啦！－－論輿論導向工作

(代post)

自從付国豪死左出嚟之後，我哋好多人喺ig 到都同翻牆嘅大陸網軍對戰。但大家又要企後一步睇，其實佢哋點打呢場波。

我就Quote 一個案例去單說問題，一個CCTV 做嘅記者係度Spin「我支持香港警察，現在可以打我了」嘅風向。先勿論我哋有無如大陸Spin 件事咁樣又打到佢昏迷又盛，我想指出嘅係，有NowTV 嘅片、有Cable 嘅片、有港台、有蘋果嘅片，點解要攞NowTV Live 出嚟再話NowTV 影到付国豪俾人動手動腳之後熄咗嗰個鏡頭嘅問題？

其實一直都係對方選擇戰場，我哋就逼住做好多嘢去回應。

「你係唔係中國人？」「你哋係唔係認賊作父？英國人都唔要你哋㗎啦你哋仲戀殖！」「英國人有俾你哋民主咩？」「你哋係受外國勢力收買或者利用嚟分裂国家、係国家打緊貿易戰時扯国家後腿？」「你哋係港獨！」

先唔好講以上問題我哋有大把理性嘅答案去逐題解答。又或者見到會話「唓！咪又係中共用開嘅「帝國主義亡我之心不死」嘅「國家有外敵」萬能Key」、咪又係「民族主義」上腦嘅萬能Key 去打。

錯晒！係好錯㖭！

面對一切嘅指控我哋只需要回應或直接Set 返戰場就係「我哋由2007／2008年－－第三屆行政長官選舉同第三屆立法會選舉開始係應該可以雙普選㗎！」而呢個正正係因為佢哋都答唔出點解唔可以滿足我哋每個要求，所以就要顧左右而言他Set 過一個對佢哋有利嘅戰線。

所以我哋每一次打任何議題，佢哋都只可以用國家安全、逢中必反、搞港獨等嘅偽命題去轉移一啲思緒唔清晰嘅人嘅視線。佢每一次想帶走，我哋就帶返佢返嚟重複同佢講「我哋應該2007／2008雙普選㗎！」再附上一啲

講到呢度，就算勇武都要制約自己唔好做多餘嘅嘢俾人抽秤。先唔好講付国豪係唔係鬼，就算係有鬼，如果所有和理非同勇武，都贊成我哋要制約自己唔做多餘嘢，有人想開始打嘅時候，所有人會即刻退後，Single Out 想打嘅人係記者鏡頭前面。就好似雨傘或者今次嘅前線，無端端有人完全唔知頭唔知路咁，喺場裏邊想開新戰線，或者升級，我哋會即刻唔啋佢哋，向後退等佢哋自己Odd。

我哋要制約自己就係唔想我哋嘅網軍兄弟要打啲不必要嘅前線。因為對方嘅打法就係一路想轉移所有人（大陸人、外國人同香港嘅「中間派」）嘅視線，我哋要令我哋嘅議題完全清晰係大氣之下。唔好要我哋嘅文宣無端端要搭多條問題俾人轉移視線。

［置頂］816 英美港盟 主權在民 ！